export const FRENCHA2012 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Le jeune domestique qui a téléphoné ____________",
A: "était un veritable chômeur",
B: "s’appelait vraiment M. Kialou",
C: "était ami du patron",
D: "connassait bien le patron",
answer: "D. connaissait bien le patron",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Selon le texte, le jeune domestique ____________",
A: "avait un emploi regulier",
B: "avait une information poussée",
C: "n’avait pas d’emploi",
D: "n’avait pas l’espoir d’être aider",
answer: "C. n’avait pas d’emploi",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Je suis prêt a être payé moins que le vôtre. Cela montre qne Kialou ____________",
A: "était vraiment désespéré",
B: "était d’une famille honnête",
C: "n’avait pas d’emploi bien remunéré",
D: "voulait vraiment tenter le patron",
answer: "A. était vraiment désespéré",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Pourquoi Kialou a-t-il refusé le travail qu’une dame lui a proposé vers la fin de l’histoire?",
A: "Kialou ne connaissait pas la dame",
B: "Kialou voulait un travail different",
C: "Kialou n’avait pas été sans emploi",
D: "Kialou voulait choquer la dame",
answer: "D. Kialou voulait choquer la dame",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question5",
question:  "5. En fin de compte, Kialou a réussi ____________",
A: "à décevoir son maître",
B: "à réaliser son objectif caché",
C: "à changer d’emploi",
D: "à tester la patience de son maître",
answer: "B. à réaliser son objectif caché",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question6",
question:  "6. On venait à la rencontre de Madame Donkia parce ____________",
A: "qu’on l'a beaucoup attendue",
B: "qu’elle était élégante",
C: "qu’elle apportait des cadeaux de Lagos",
D: "qu’elle était la tante de Clara",
answer: "B. qu’elle était élégante",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question7",
question:  "7. D’après le texte, qu’est-ce qu’il y a de particulier aux routes de Lagos?",
A: "Elles sont goudronnées",
B: "Elles sont épaisses",
C: "Elles sont larges",
D: "Elles sont neuves",
answer: "C. Elles sont larges",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Les restaurants décrits par Madame Donkia ____________",
A: "ne se trouvent pas n’importe où à Lagos",
B: "servent seulement des poulets",
C: "ne se trouvent pas dans d’autres villes",
D: "servent des gens au coins de Lagos",
answer: "A. ne se trouvent pas n’importe où à Lagos",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Comment peut-on expliquer que Clara était naïve?",
A: "Elle voulait tout avoir de Lagos",
B: "Elle pensait toujous à Lagos",
C: "Elle se trompait de la vie de Lagos",
D: "Elle attendait trop de gens de Lagos",
answer: "C. Elle se trompait de la vie de Lagos",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Arrivée a Lagos, Clara ____________",
A: "était mécontente de sa tante",
B: "était sans resources ou logement",
C: "était atteinte de la maladie des yeux",
D: "était à la fois satisfaite et choquée",
answer: "D. était à la fois satisfaite et choquée",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question11",
question:  "11. A vrai dire, je ne m’étonne pas ____________ son absence à l’église.",
A: "de",
B: "à",
C: "pour",
D: "vers",
answer: "A. de",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question12",
question:  "12. C’est ____________crépuscule qu’il quitte la maison.",
A: "à la",
B: "en",
C: "au",
D: "le",
answer: "B. en",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question13",
question:  "13. La femme ____________est malade n’a pas de mari.",
A: "qu’",
B: "dont",
C: "qui",
D: "quel",
answer: "C. qui",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question14",
question:  "14. Comme les élèves sont très intelligents, je _____poserai une question très difficile.",
A: "les",
B: "lui",
C: "eux",
D: "leur",
answer: "D. leur",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question15",
question:  "15. Jean n’est pas encore rentré au bureau ____________il est sorti.",
A: "qu’",
B: "où",
C: "donc",
D: "d'où",
answer: "C. donc",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. La vie est difficile à Abuja mais petit à petit, je ____________suis habitué",
A: "m’en",
B: "m’y",
C: "me lui",
D: "me leur",
answer: "B. m’y",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question17",
question:  "17. ____________tu n’ailles, passe me voir.",
A: "Avant que",
B: "Après que",
C: "Pendant que",
D: "Si",
answer: "A. Avant que",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question18",
question:  "18. C’est un homme riche; ____________il est malheureux.",
A: "néanmoins",
B: "et",
C: "malgré",
D: "donc",
answer: "A. néanmoins",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Un groupe de journalistes ____________apparus devant notre classe.",
A: "s’est",
B: "sommes",
C: "est",
D: "sont",
answer: "C. est",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question20",
question:  "20. La littérature africaine a ____________une évolution importante.",
A: "connait",
B: "connu",
C: "connue",
D: "connaisse",
answer: "B. connu",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question21",
question:  "21. La première équipe ____________beaucoup de peine pour arriver au premier rang.",
A: "s’est donnée",
B: "m’est donné",
C: "est donné",
D: "s’est donné",
answer: "D. s’est donné",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question22",
question:  "22. J’aimerais que tu ____________ chez moi ce soir.",
A: "venir",
B: "vienne",
C: "viennes",
D: "viens",
answer: "C. viennes",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Dans deux semaines, je ____________à Abidjan.",
A: "sois",
B: "serai",
C: "seras",
D: "sera",
answer: "B. serai",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Alaba conclut sa lettre amicable en disant ____________",
A: "“Sincérement monsieur”",
B: "“Bien fidèlement”",
C: "“Ciao”",
D: "“Allo”",
answer: "C. “Ciao”",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. A la frontière comme à l’aéroport, les douaniers demandent aux voyageurs ____________",
A: "“Vous avez quelque chose à declarer”",
B: "“Vous avez attaché vos ceintures?”",
C: "“Vous avez pris vos medicaments”",
D: "“Vous avez déposé vos billets?",
answer: "A. “Vous avez quelque chose à declarer”",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question26",
question:  "26. “A vous autant!” répond mon ami à qui ____________",
A: "j’ai dit “A bientot”",
B: "j'ai envoyé mon livre de français",
C: "j‘ai souhaité heureuse année",
D: "j’ai envoyé un chèque bancaire",
answer: "C. j‘ai souhaité heureuse année",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question27",
question:  "27. L’orage est ____________qui détruit beaucoup de choses.",
A: "un vent",
B: "un arbre",
C: "une guerre",
D: "une voiture",
answer: "B. un arbre",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Je lui parlerai dès qu’il arrivera.",
A: "avant qu’il n’arrive",
B: "au moment où il arrive",
C: "même s’il arrive",
D: "après qu’il arrive",
answer: "D. après qu’il arrive",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Etant le plus jeune, il a marché devant.",
A: "Alors qu’il était",
B: "Pendant qu’il était",
C: "Tandis qu’il était",
D: "Parce qu’il était",
answer: "C. Tandis qu’il était",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Je me suis renseigné sur l’origine du football.",
A: "informé",
B: "trouvé",
C: "conseillé",
D: "rencontré",
answer: "A. informé",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question31",
question:  "31. Tous les élèves travaillent à l’ombre.",
A: "en pleine nuit",
B: "sous le soleil",
C: "à l’intérieur",
D: "sous l’arbre",
answer: "B. sous le soleil",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Je n’ai jamais vu des élèves aussi bavards.",
A: "travailleurs",
B: "heureux",
C: "taciturnes",
D: "peureux",
answer: "C. taciturnes",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question33",
question:  "33. La majorité de la population est en ville.",
A: "dans la rue",
B: "en banlieue",
C: "dans la case",
D: "en campagne",
answer: "D. en campagne",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Le patron m’a promis: Tous vos problèmes seront réglés. Le patron m’a promis ____________",
A: "que tous mes problèmes s’étaient réglés",
B: "que tous mes problèmes soient réglés",
C: "que tous mes problèmes sont réglés",
D: "que tous mes problèmes seraient réglés",
answer: "D. que tous mes problèmes seraient réglés",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Je suis prêt à te recevoir demain. Paul m’a-t-il rassuré. Paul m’a rassuré ____________",
A: "qu’il serait prêt à me recevoir demain",
B: "qu’il était prêt à me recevoir le lendemain",
C: "que j'étais prêt à le recevoir demain",
D: "que j'étais prêt à le recevoir lendemain",
answer: "B. qu’il était prêt à me recevoir le lendemain",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Mariama a apporta un bouquet de fleurs. un bouquet de fleurs ____________",
A: "est apporté par Mariama",
B: "a été apporté par Mariama",
C: "sera apporté par Mariama",
D: "avait été apporté par Mariama",
answer: "B. a été apporté par Mariama",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Le jeune homme vient de prendre le déjeuner. le déjeuner ____________",
A: "a été pris par le jeune homme",
B: "avait été pris par le jeune homme",
C: "vient d’être pris par le jeune homme",
D: "venait d’être pris par le jeune homme",
answer: "C. vient d’être pris par le jeune homme",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Le Ministre nous donnera bientôt une réponse. une réponse ____________",
A: "va nous être bientôt donnée par le Ministre.",
B: "nous serait bientôt donnée par le Ministre",
C: "nous sera bientôt donnée par le Ministre",
D: "nous a été bientôt donnée par le Ministre",
answer: "C. nous sera bientôt donnée par le Ministre",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Elle n’a pas remarqué que ses amies étaient malhonnêtes.",
A: "Qu’est-ce qui n’est pas remarqué?",
B: "Qu’est-ce qu’elle n’a pas remarqué?",
C: "Est-ce qu’elle n’a pas remarqué?",
D: "Qui est-ce qu’elle n’a pas remarqué?",
answer: "B. Qu’est-ce qu’elle n’a pas remarqué?",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Tu as décidé de ne pas bien travailler depuis cet accident. Depuis quand_____________",
A: "as-tu décidé de ne pas bien travailler",
B: "n’as-tu pas décidé de ne pas bien travailler",
C: "tu n’as pas décidé de ne pas bien travailler",
D: "as-tu décidé de pas bien travailler",
answer: "A. as-tu décidé de ne pas bien travailler",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},


]